[蛇齋餅糉]台灣老人政治的結果

台灣網民：

1500一程高鐵都冇左

老人票用得好
隨時可以令政府倒台
香港要好好利用呢樣野啦
保皇黨唔係最反全民退保咩

唔使怕
呢樣野共剷黨最耍家

老人同年青人有同等政治權利

所以我覺得投票應該有年齡上限
18-60

應該有學歷下限先岩

學歷唔係最重要，年齡上限就防止老人反正得返10幾年命，投個福利完全投向老人嘅候選人。

高學歷人士都可以咁諗

同埋保證唔同班老野係咪真係有判斷能力或者會唔會比人利用
有年齡上限我覺得係岩

但係班左膠一定會對

低學歷人士智商比較低，普遍無遠見，好難諗到長遠政策

我都左膠嘅

低學歷人士判斷能力相對低，易俾人利用

學歷會跟時間增長，今日台灣有學位嘅唔同少？唔通幾十年後你要博士學位先可以投票，年齡無得呃

香港就應該咁做，加年齡上限

人權唔可以唔俾佢投。不過可以搞選票加權指數。
老野選票有折扣，當半票。

我自己一向講開，投之前做個test 唔駛多唔駛難，十題左右，分呢個係邊個黨，嗰個係邊個黨啫。次次次序都唔同，夠玩死啲掌心雷

我目標係要做新加坡

應該要有phd先可以投票

我仲有計
老人：全民退休保障$3,000/月換投票權加提名權
後生：平價居屋

有Phd唔俾收尾十年俾個俾得錢佢就投邊個？有Phd就一定富貴？

連登式民主=獨裁

幾舊水港紙
仲姑寒過香港政府

唔明wo 點睇都係柯文哲個邊福利大d wo

你覺得班老人智商同你一樣？

台灣大學同中學數量差幾多?

班廢老都就死 緊係收現金最實際

叻啦叻啦
香港咪一樣成堆廢老投建制
係咁屌後生仔做乜姐

笑死 圍埋港紙4舊水度就賣左個台北比人

唔係經過一種獨裁，啲人唔會明白民主嘅重要

不過我都唔會投本土，因為佢地信唔過兼無公關，手段仲衰過韓國瑜

屌，個圖好誤導架。其他年齡層係十歲十歲一組，每組300萬人左右。但60歲以上個組根本唔封頂，但台灣大把七廿幾八廿歲識行識走會睇新聞指點江山。咁多人入面先得540 萬，憑咩話係蛇齋餅糭買老人票

生果金每月1,345元(hkd)
台灣重陽敬老金每月1500元(twd)

60 以上都歸類為廢老
再細分都係無分別

老人憑咩? 都就快死啦
實為自己利益而投
廢老咪撚投票啦

你咁計，60以上廢老540萬人，60以下非廢老成千萬人，點撚樣玩老人政治呀？？我講緊統計原理咋

派$6000都買起香港啦

計埋50-59歲咪差唔多過半

係一年得1500台幣

原來台灣民主價值只值港紙400蚊

參考番，好多學者例如亞里士多德都講過投票權唔應該簡化為一人一票。要有貢獻才有權利，例如以前戰亂時期的羅馬，擁有武器先有權投票。世界大潮流慢慢閪化曬民主投票制度，阿豬阿狗都有票投。

有交稅有票投, 都幾正路
反正D老弱都係交稅人士養緊, 影響到老弱都姐係影響到佢地
加上有返工, 個人唔會話冇認知能力

我覺得要設分數制度，搵食養家打緊工嘅 就多0.2票，屋企有長者就再多0.2票，學生/長者減0.2票。設立社會認知考試，越高分越多票權

民主唔係應該普及而平等？

照咁講，公屋仔真係唔應該有投票權

功能組別班商家交咁多稅，喺立法會撥30席比佢地都好合理

交標準稅嗰班係咪有 10 票?

其實連登仔從來都唔係要democracy，而係epistocracy，即係rule by people with sufficient political knowledge.

有興趣可以睇下呢篇文

好彩既係柯最尾都係極少差距當選到

民主普及而平等
比低質垃圾投票變左民粹，對自己有利益就投邊個
唔諗大局
之前瑞士派錢，當地人大比數否決
如果香港肯定通過，人民既質素未夠不應有民主

即係要 insufficient political knowledge 者臣服於 sufficient political knowledge 者，統治者就沒有來自 insufficient political knowledge 者嘅制衡，可以對其為所欲為

好偉大嘅種姓制度2.0

應該話冇交稅既就冇得投

好似朝三暮四個成語故事咁撚尻啲馬騮

香港有公投嘅話都係咁上下

廢老直頭要做認知測試先可以投啦

台灣人最叻就係網上嘴炮串柒柒認叻，一到現實就縮埋一舊唔好意思開口，唯有繼續扮好人

呢個方法好正
不過我諗唔止保皇黨會反對
會有一班左膠都會反對，話反公民意識之類咁

投票梗係以自身利益行先

唔通你願意犧牲個人利益去成全整體利益? 全世界只有成功以民族主義洗腦嘅韓國有呢個能耐囉

國家經濟出事，你又肯好似韓狗咁捐金救國？當年金融風暴韓國要開放市場，以換取IMF 援助，點知韓狗寧願買自家貴價貨都唔買更有競爭力嘅進口貨

全宇宙最民主嘅美國都要靠侵囝立關稅截中國貨，而唔係靠民眾自發唔買中國進口貨

大財團交咁多稅，咪應該多返一千幾百票？

投票梗係以自身利益行先
咁就死啦 個個都唔諗社會
有冇諗過個人利益既前提係國家整體利益
如果國家要收重稅打仗 對付入侵者
國民以自身利益行先 反對
結果會點

如果被美國入侵，child登兒一定反對對付入侵者

投票梗係以自身利益行先
呢個就係人民質素既問題
用返瑞士派錢既例子
瑞士人諗到派既錢咪就係自己交既稅 最終都係害到自己
令懶人不事生產 降低國家競爭力
香港人就 派錢好野開心仔 攞去買iphone先
如果多餘既錢唔攞去派 例如資助新產業 大學科研 改善公共設施 會唔會更好

最終害到自己，咪即係自身利益作祟囉

只係人地嘅自身利益高一個層次，唔好講到人地咁L偉大

好簡單
如果投票取消一國兩制 有100萬收
你投唔投 個人利益與整體利益取捨

咁就要評估下失去一國兩制對自身造成嘅損害多唔多個1M

用1M 作為例子實在太少，起碼都 20M 啦，金額足夠去任何國家投資移民

係整體利益受損從而導致個人利益受損
派錢既個人利益都係假象，因為交稅會還返比政府
真正受惠只有唔工作既寄生蟲
結論就係應優先考慮整體利益

若整體利益與自身利益相悖，就唔同講法

例子: NIMBY

人人20M？老老實實叫埋啲姨媽姑姐朋友兄弟一次過集中大移民，建立香港人社區，傳承香港文化好過啦，仲同你用幾百萬買個迷你單位咩

集體移民，重建

我諗有d連登仔有咁嘅諗法係唔想俾一部份民粹嘅人freeride佢地overall and long-term interest

同埋有d人覺得既然18歳嘅人冇得投票，咁一啲對政治冇基本認識都唔應該有得投

每人20M真心講句個香港送埋俾你啦，仲要黎把撚咩

集體移民，重建社區，傳承文化

樓上講到一國兩制係無價寶咁

比連登仔發到圍就大件事了
一定會見識到史無前例既"送哂班廢老入集中營"

柯文哲險勝喎

連登式民主就係唔岩聽就係左膠廢老共碟

70歲就要安樂死
要高收入高學歷先有投票權
呢個咁既地方你住埋我嗰份

連登仔上到位既話Trump Trump要俾安樂死喇

正常人都反對啦
點樣劃條線呀

70?你就想
之前有人話60已經要送佢地一程了

突然又諗起呢張圖

咁不如有納稅先可以有投票權啦

但係保皇黨最叻就係做一套講一套
保皇黨企喺人民嗰邊嘅印像係班藍絲心中已經根深蒂固，你點講都好難反洗腦

兩年前又唔見你咁講
輸打贏要

集體移民，重建社區
肯定歡迎你，大條道理去人地領土
同蝗蟲有咩分別
自己地方點解要走 港豬

台灣中年人>>>>>>>>>年輕人

集中大移民，建立香港人社區
當地居民: 蝗蟲
Fuck off 啦

誠仔家族有一億票？

派十萬 你會唔要嗎？
$4000都大撚把人等緊

唔要
請問啲錢點來 攞左$4000 稅到扣
攞你啲交既稅去養新移民 你都贊成
$4000都大撚把人等緊 民智未開
瑞士7成半人反對 港豬就要政府派多啲

台灣人民嘅勝利

Credit:
好多時民望都係咁，要等到班堅持奶共，冥頑不靈，食古不化嘅廢老死曬先可以令個社會發展落去

最少你可以帶少$4000
咁派一百萬呢？差不多夠首期
你仲反唔反共 99%都唔會了

年紀大應要考智力試，確保有基本判斷力

每張選票都唔同次序

戰前英國德國民主就係資產階級同埋納稅人先可以投票

咁樣 D左膠又嘈

呢個post罕有地左膠同五毛會同一陣線

繼續死攬住你個universal suffrage
唔劃條線 香港係唔會有變好嘅一日
每四年一車車鐵票 平時都唔覺班老野對政治咁有熱誠

功能組別原本功能就係平衡各界別
不過對人黎講係唔WORK咁解

所以限年齡投票不如要pass 左個IQ test先俾投票好過啦